{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_065563",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=677&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=21&ccbaAsno=05140000&ccbaCtcd=11&ccbaCpno=2111105140000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2022-06-02",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "미타사 아미타삼존상 및 불복장 일괄"
    },
    "text": "1707年に造成された九品仏は木造で作られ、造成発願文がある。阿弥陀仏上の服装の記録によると、1744年、1768年、1917年に改修された。また、改修された九品仏にはいろいろな発願文がある。阿弥陀仏上の服装の記録は1707年に造成され、名称が変わるなどの変化があった。観世音菩薩像は1769年に造成され、1917年と1970年に改修された。大勢至宝破壊は、正確な造成時期を知ることができないが、朝鮮前期まで上がる賞と考えられる。大勢至宝破壊は1744年、1768年、1917年に一緒に改修されたことが確認された。組み合わせてみると、大勢至宝破壊→つの像→観音菩薩像の順で造成されたことを知ることができる。また、1744年以前に、阿弥陀仏と大勢至菩薩像がともに奉安され、1769年に観音菩薩像が造成され、現在の阿弥陀三尊像が形成された。",
    "QA": [
        {
            "question": "九品仏はいつ、どのように造成されましたか？",
            "answer": "九品仏は1707年に木造で造成されました。"
        },
        {
            "question": "九品仏は何度改修されましたか？",
            "answer": "九品仏は1744年、1768年、1917年に改修されました。"
        },
        {
            "question": "九品仏の発願文はありますか？",
            "answer": "九品仏には造成発願文があります。"
        },
        {
            "question": "阿弥陀仏上の服装の記録は何年に作成されましたか？",
            "answer": "阿弥陀仏上の服装の記録は1707年に作成されました。"
        },
        {
            "question": "観世音菩薩像はいつ造成されましたか？",
            "answer": "観世音菩薩像は1769年に造成されました。"
        },
        {
            "question": "観世音菩薩像は何度改修されましたか？",
            "answer": "観世音菩薩像は1917年と1970年に改修されました。"
        },
        {
            "question": "大勢至宝破壊はいつ造成されましたか？",
            "answer": "大勢至宝破壊の正確な造成時期はわかりませんが、朝鮮前期まで遡ると考えられています。"
        },
        {
            "question": "大勢至宝破壊は何度改修されましたか？",
            "answer": "大勢至宝破壊は1744年、1768年、1917年に改修されました。"
        },
        {
            "question": "九品仏、観世音菩薩像、大勢至宝破壊の造成順はどうなっていますか？",
            "answer": "九品仏は最初に造成され、その後大勢至宝破壊が造成され、最後に観世音菩薩像が造成されました。"
        },
        {
            "question": "阿弥陀仏と大勢至菩薩像はいつ一緒に奉安されましたか？",
            "answer": "阿弥陀仏と大勢至菩薩像は1744年以前から一緒に奉安されていました。"
        },
        {
            "question": "現在の阿弥陀三尊像はいつ形成されましたか？",
            "answer": "現在の阿弥陀三尊像は1769年に観世音菩薩像が造成されたことで形成されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 269,
        "QA": 409
    }
}